遊戲界youtuber敖廠長

相信唔少人都聽過甚至睇過囧的呼喚,啱先廠長upload咗十周年版,呢一集真係不得了,超水準製作,尤其是最後嗰部分真係睇到我跪咗喺到 試問有幾多個自稱遊戲界youtuber可以做到咁,廠長真係清泉

廠長真你清泉

細細個開始有睇
成日拎返N年前既垃圾驚講
幾好笑

佢真係好認真拍每一條片
記得有一集佢為左解開隻舊game d code
專登走去學code8

鍾意avgn多d
不過都係以前了
依家無咩點睇呢類遊戲片

呢集比平時嗰啲重有心，自己去學寫prpgram就係為咗還完一個畫面，我真係不得不佩服

今集重西利

細個睇過.仲有老E

佢朋友好多,
大陸班八十後應該好撚鍾意佢

佢啲朋友唔係錢咩

講過啦 佢所謂兄弟係人仔

其實幾感動
我追咗佢六年
有時佢啲片睇完喺會好熱血好正面
佢愛錢（試問有邊個討厭）
更加喺一個熱愛遊戲嘅人

yes我知,佢好多野都起淘寶上搵
但我個人認為,果D舊到幾十年前既野
冇識返班收集舊GAME既相關人事,邊有咁易買到

佢屋企係咪真係開雞（真雞）場？

今集真係勁
我幾驚佢話搵兄弟買左個個獎品返黎

我都追咗好幾年
佢耐冇出片，以為佢工作太忙，點知原來佢走去學code

笑死

次次都好耐先有，睇佢就好似係到追hunter一樣

簡體字不了

佢真係好撚認真

聽把聲已經唔想睇

佢真係好正

敖廠長真係勁
連Gimmick!嘅斯堪的納維亞半島版都比佢搵到
真心佩服

好鐘意佢嘅片 風趣幽默之餘又不失深度 條條片仲要不惜工本 金錢 時間 去搵番堆舊game分享

嗰集我都o咗嘴

初睇係咁 佢d普通話好重口音
但只要將個注意力放返係內容到 就會覺得佢好癲

仲有用兩集講孖寶兄弟
引申出當年任地獄點樣仆街呃錢,笑撚到

老任一向專炒冷飯，換個封面又當第二隻game

仲記得佢玩sims嗰集話想用坦克碌平民

利申唯一有睇嘅大陸youtuber 好撚高質同有心機

鬼佬大把講game界野係好過佢
何必委屈自己去聽普通話

on lun 9....難到....
IQ >300先爆到機

少有良心youtuber
做哂資料，收集
放眼世界都唔失禮

成日屌鳩老翻豬同啲粗製濫造game

挑戰者一號

真心欣賞，乜野舊game都搵到出黎 唔似香港果班youtuber 淨係識玩熱門game

佢政治立場係連登都算正確

過咗第一關

邊集咁痴線

好似話部機行32bit，但係隻game行16bit，所以特登再買部16bit，係咪依集

囧的呼喚個劇情系列係咪已經冇咗？ 以前隔幾期就有集係講「敖廠長」𠵱個角色嘅故事，我反而鍾意睇嗰啲故事多

但呢集佢衫上既atm解咩
唔是做銀行咩

你知唔知佢有集為咗就台灣人睇而全程用正體中文？

敖廠長有時仲會借game諷刺政府

個人覺得最好笑係講抗日驚嗰隻
隻驚寫住話啲人物動作係真人採集
但隻驚只係賣緊幾十蚊 仲要啲人物識喺空中好似爆施陀螺咁轉 吹到真人採集

唔好講佢政治立場啦，比啲仆街傳上去就。。。

敖廠長遊戲界高質youtuber

佢係做銀行，巴打們就話屋企人開雞場

真心好高汁,唔係求其 search 下資料就算,真係拎實物黎試

幾乎明屌成都市政府

最頂癮嘅係佢對住堆垃圾鳩game都仲可以打爆機 做曬research黎整條片

乜鬼舊機舊Game都比佢搵到翻嚟

係,好搞笑
有時佢解釋完先知以前玩過既GAME既劇情

佢今次已經超越咗搵舊game,已係嘗試寫返個腰斬咗嘅game出嚟

2010年睇到而家

如果真係如你所講我會尊重佢

廠長真係好高汁
真gamer非佢莫屬

有時會諗
如果好似佢咁出色既人生於香港
佢會唔會被冠以廢青之名？

一路有追開 今集真係癲撚到

啱啱睇完,今集真係

佢唔單止屌game 有時仲會屌下大陸d政策

佢有集話d大陸game用假廣告引人玩
個集係大陸俾人封殺 得youtube可以睇返
佢介紹個陣好似叫xx筆記

以為佢屌緊大伏作no man's sky?咁就錯!其實係曲線屌緊自己國家遊戲廠商唔撚行正路

盜墓筆記 搵uncharted 做假廣告個段笑左

唔係果集俾人封殺

係果集得罪左人 (呢D 垃圾驚用來洗黑錢)
佢本人俾人恐嚇要斬佢隻手落來
佢為左人身安全先係大陸網自己DEL晒果集

盜墓筆記

除左廠長

仲有一個都拍得好好
Gamker 既 聂俊
好似廣州人來

D大陸仔都讚過廠長係難得良心網評
之前大陸出左部唔知乜撚野戰斧主機
當時上面班game評無乜人踩自己國家出既呢部垃圾 大部份都係讚煩或者好壞參半
反而廠長係一面倒插呢部野廢兼抄人
睇過佢其他評論 都好正常 算係咁啦

攻殼gamker都好高質
Game評唔係一味屌/讚隻game

屌你痴線 游戲界都咁黑暗

佢真係YouTube界清泉
好少有禁認真去搵返啲舊game去驗證某個傳言之類
仲成日話咩靠朋友搵到某某某美版絕版game (E.T 果集）
好佩服

其實佢而家係咪全職拍片？見佢集集買Game買機真係好揼本

這就是中國.jpg

咁多人睇佢 睇怕都賺到飛起

最正係佢連垃圾game都會試玩

最憎有d連登仔
就係鐘意抹殺人地既努力
一句外國d youtuber仲高質
就全然抹殺人地既努力
好似之前講劉慈欣
話大陸人既科幻係垃圾
三體連雨果獎都領埋呀
成班child登仔

廠長係我見過唯一一個中港台網民都好和諧既channel (youtube comment)

老e 正呀

Avgn 好多年前講過

一開始咪講左佢都係睇呢條片先知有件咁既事囉 叻唔切

決戰上海灘

我都有追

真 最大分別係鬼佬冇還原個場景

應該又係睇到末睇就comment話一早有人講過再派膠，明明廠長已經係入面credit過Avgn幾次

沖出黎柒

有冇睇條片架

留名

無意中睇到佢講Super Mario 2 嘅片，覺得好高質

佢前幾期用官腔曲線屌柒成都市政府喺新機場附近整咗個垃圾場擾民，啲高層係咁卸膊、乜柒都唔做搞到件事不了了之，真係好好笑

真心好佩服佢，好有心，仲要屌政府

應該係標題黨 未禁入去就屌

佢啲兄弟都好正
成日搵到啲絕版嘢
又肯去玩啲閪到仆街嘅game

"哥們"其實係指自己出錢上網買

佢d '哥們' 係錢咁解

不過真心佩服佢肯去出錢出力求証啲傳聞

Gamker啲文本好撚癲
好認真又思路清晰咁做game評

點解唔直接講要咁間接話搵返嚟？

真係清泉 睇佢講game又好笑 又會知好左隻game嘅歷史

其實香港果d所謂遊戲界既youtuber睇到敖廠長d片會唔會覺得羞愧呢

似係呢個唔知有冇錯

真係好有心

睇佢先知以前有用錄音帶裝game

仲有我不是吃貨系列都好撚正 不過冇做了

以前打機真係煩，又要入code又要load超耐

Gamker喺Youtube upload既仲要係繁體字幕

好多時見佢「哥們」一拎到啲絕版嘢真係會心入面嘩一聲

係咪講過佢既哥們係人民幣

佢應該係d發燒機迷
唔係淨係鐘意打機咁簡單

呢排放假由最近嗰集追到第100期（再前嘅集數風格唔同，冇追落去）
佢講遊戲唔係鳩UP，係真係買部好耐以前既主機返嚟，買啲極稀有嘅遊戲帶返嚟
然後試畀觀眾睇
印象中係得一次佢有隻GAME真係買唔到，其他佢都買到返嚟試

真係好有心

我第一套俾佢嘅片
好似係ET 外星人攪到Atari 執粒嗰條片

佢有集實驗堆交友apps、約女apps又係笑到飛起

敖廠長識嘅人都好犀利

好多已經絕版嘅滄海遺珠都俾佢啲朋友搵到出嚟，垃圾驚又有，高汁驚又有

啱啱見到佢出咗條新片
我覺得係佢有史以嚟最癲嘅一集

吓?你做乜撚野

佢仲痛批過大陸啲盜版風氣搞到一隻好驚嘅驚廠執粒

嗰條片仲好重語氣話，啲人寧願玩埋啲強姦式嘅課金遊戲，都唔肯嘥少少錢喺啲好驚度、走去玩老翻

SORRY原來就係樓主PO嗰條 自膠

佢講game嗰陣講到好激動果下好笑，似以前會屌到隻game飛起嘅AVGN
不過佢有時會順便屌下中國國情，唔會淨講game咁dry

廠長生於內地而不受其影響推黨 再加上其高質素的影片 真的是無人能敵的youtuber

廠長真係值得專敬
佢D片好多都係良心制作

gameker班友本身都好pro
聶俊佢自己以前都係遊戲業內人仕
又做過好多唔同行頭
人生閱歷夠豐富
出到黎啲料都高幾班
睇左佢再睇香港啲乜鬼平民遊戲真係

竟然冇盲反

Btw佢真係好撚有錢

廠長

真係有料既盲反黎做乜？btw佢啲片老屎忽會睇得幾開心 好多回憶

我係90後都睇得好開心 學到好多嘢

你以為本期節目就這樣結束了嗎

Ljn

普遍大陸youtuber質素參差，但係廠長并唔係因為呢點而脫穎而出
廠長係真心熱愛遊戲文化，同d凈係識玩當期話題作品嘅channel差天共地
涵蓋平台同類型廣，我們的太陽同nfs world呢兩期我都好有感觸
尤其專攻遊戲業界黑歷史，做research又要出大量汗水，時間同財力
心水又清，好清楚自己講緊乜嘢，搵唔到理由唔支持佢

試過全個星期日靜係睇佢啲片
真係段段高質 又有心
再諗番香港啲youtuber
笑波子？達哥？
邊度有人比到吖
得個伍公子會係簡單講講啲驚嘅出處

今集真心痴撚線 搵唔到隻遊戲就自己學coding寫隻出嚟 之後又因為搵唔到本漫畫用錢叫人畫一本

我第一次睇係魂斗羅
為左試水下八關買晒所以版本同對應主機

lm

我們的太陽真係要曬住太陽咁玩

試食火鍋香料粉（毒品）果集笑死我
不過好似話佢係官二代
果d所謂托兄弟搞到手既遊戲同電腦都係自己俾錢買

一定有家底架啦 十幾廿年前喺大陸打得起機既學生哥

有集讚過LJN隻蜘蛛俠普通地好玩,終於有一隻唔係屎黎

廠長同老E都好睇

廠長本人返銀行架

第一頁就有一個簡體字不了

可惜avgn 依家好耐先出一集

真心高質

樓主 估唔到有同好
我由10年追到而家

屌佢好似隻game咁，整啲謎題放咗係段片

片頭大大隻字寫住AO
成日腦補做A0

始終AVGN對住垃圾game做誇張反應，做同睇嘅都有疲勞
冇好似日式麵包王或者食乜之零咁誇張到返唔到轉頭
轉左平實評論風格，覺得悶左

仲返緊？
唔係冇做啦咩

a t m 你睇到最後 佢話隱藏5個字 要觀眾搵

我睇之前見到殘體字真係唔多想Click入去，但個標題又好吸引我
結果一集一集咁睇，4日睇咗過百集根本停唔到
雖然佢係贏國人，但佢嗰份熱誠同求真 人地做嘢咁用心，反唔落
（最記得有集佢試咗幾餅帶都搵唔到個傳聞，諗住佢會收檔，結果佢話重有隻稀有版本未試，然後佢就班咗返嚟試……睇到我呆咗）

台港澳友宜大使
佢啲片嘅Comment 完全冇三地之間唧拗撬

搭飛機去唔同地方試，結果得2格，笑到我痴線

睇片既類型姐, click得入去睇game片都可能冇咁介意呢d野
如果呢個post開響時事台, 可能第一個comment就"贏國人不了"

我真係幾佩服
佢係少數我真心欣賞嘅贏国人
佢拍啲片嘅質素way beyond大陸絕大部分youtuber
佢肯投放大量嘅時間物力金錢落啲片到
最近個條重專登自己學programming整game
俾錢揾漫畫家畫本漫畫
我相信唔係個個都咁有心機整
同埋其實有部分嘅片因為諷刺時弊而被封殺
我驚佢遲啲會執笠
佢啲片係極少數留言區係港臺中人仕冇鬧交情況

最記得佢搞血獅個集真係去曬各大城市到搵隻絕世爛作返黎

They finally made a game that is not shit

一直無見有人討論過但如來有咁多同好，好感動

最近追開,好佩服佢有門路搵到D歷史機同GAME

雖然冇追開廠長
但叫我聽鬼佬yotuber仲辛苦過聽普通話
個個英文好似你班連登精英咁勁咩

佢之前有一集屌鳩大陸啲網頁遊戲垃圾
正係識賣埋啲垃圾廣告同抄襲
結果俾人恐嚇 最後del左條片

其實d舊機舊game一上amazon同ebay大把你揀
但係佢係不計成本搵哂舊機返黎，了解哂隻game既所有開發趣事同之後既情況，叫我依家搵新game既背後趣事我都未必搵到，何況係舊game
無論係選材，驗證，整合，完全冇hea既地方，真係每一期都要好好珍惜

LJN

台灣性教育game

最勁都係今集為咗atrai 隻 空世界去學寫 basic
良心youtuber

呢個Youtuber真心痴線 有集講因為隻game set左大階而控制唔到 佢走去學個堆Command黎改返啱佢

屌！有聲嘅

叉電！叉叉寶！叉叉王朝！

2014年微軟拍咗套紀錄片就是講呢隻遊戲

MSX版本嘅魂斗羅係好難搵

部機都已經難搵隻遊戲就更加難搵

記得睇B站啲comment，啲人話叫佢過嚟落廣東嗰邊

「史太林請冷靜」果集都笑到趴街

我記得嗰句就係

「史太林同志是黨的領導人」

你覺得一隻日日死推爛推破解既低賤狗會欣賞人地付出既努力咩

佢超有錢/ 門路搵到啲絕版嘢

呢集超有心

之前都已經夠癲,今集真係要跪拜 好想比avgn認識下佢

香港個觀眾群都係想睇綜藝姐, 香港有幾多hardcore gamer而又係opened mind to"討論"而非一言不合就屌你老母啊

open-minded, 屌, 對唔住

之後咪拍左NO MAN'S SKY條片暗中屌柒班垃圾大陸廠商囉

佢no one buy 個條片搞到我好想玩

用成皮野，去買msx2 云豆羅
只為一個求真

angry video game nerd

btw其實條屌柒大陸網頁遊戲條片214期youtube仲有
係B站同youku依d佢先自刪左
之後就出左216期講no man's sky黎暗諷班垃圾網頁遊戲

Swordquest water連書

好撚癲
為左個系列用成個月學寫code
寫埋隻game 出錢搵人畫埋漫畫
睇得出佢真係好鍾意隻game
好佩服佢

今集 之前d片都好高質

唔止特登另外買部run到既機去玩史上最廢game,仲查返點解會變廢game,再改code令game唔廢

以分析遊戲 對遊戲評測既角度黎講 gamker比敖廠長仲高幾班

補返link，殘體滲入

「山寨魂斗羅」同「星際（海）爭霸64」嗰條真係笑到黐線

細個睇開電玩太郎、朱天堂game 書，網上傑特啲老屎忽分析文
睇gamker覺得冇乜特別
深入咁玩隻game,真性情咁屌嘅敖廠長有娛樂性

把聲好難聽

我會話gamker係資訊有，但廠長綜藝性多啲，各有各好

比黎比去做乜鳩

間公司後面成班人去左搞新公司 完美世界

Gamker講嘅野太雜，好多都蜻蜓點水，
睇一兩次15至半個鐘嘅片一半作文呃字數

不二夫遊戲歷史、extra credit 佢地會講到非常精同深入，你唔會個個題目都有興趣，但睇一次會真係增進知識

評論game嗰陣佢太侃侃而談，講唔到肉個遊戲體驗
講兩下硬係要扯去美術、設計理念背後哲學，但又太膚淺

好多時我玩完隻驚會睇下人地點評隻驚，我我鐘意videogamedunkey, angry joe，佢哋係好誇張玩搞笑，但佢會將玩嗰陣嘅感受表達出黎，例如隻驚玩落邊度最煩邊度最touching
gamker就好似讀書報告咁，一啲共鳴都冇仲睇到好尷尬

把聲好撚難頂

陰陽怪氣

睇咗Extra Credit幾年，認識越多，就越覺得Extra Credit左膠味太重
響遊戲設計上好離地

Gamker真係做分析，邏輯地一步一步咁講，唔係娛樂片

gamker唔係唔好 但覺得太拖泥帶水
條條片都廿幾分鐘長 但又唔覺有好多資訊
感覺似係睇緊一個節目而唔係片

仲以為呢度啲留言會話支那不了
btw睇過用gameboy顯示ps4定ps3
好撚癲

捱過咗就發覺另一片天空

唔明講驚點左膠
Extra credit係教書咁做影片
將每個要素抽出黎單獨討論，某啲驚邊part做得好俾人讚，佢用清楚嘅語言咁解釋，你會明點解dark souls難得黎好玩，I wanna be the guy難得黎on9
但教書就係教書，Extra credit講嘅內容太瑣碎太支離，就好似俾你識倒轉背晒成本文心雕龍，唔代表你識寫好文章
用佢講嘅內容去睇驚，所有驚都唔完美，或者兩隻驚性質相同但一隻好玩一隻柒
始終創作有主觀同情感要素，懶客觀咁逐part評論就只係見樹不見林
不過，你睇完就算唔同意extra credit(之前佢講lootbox簡直係失焦兼on9)，你都明白佢嘅觀點同理據

Gamker就太東拉西扯，好似講左好多野，但你問我同唔同意佢我答唔出，因為實在太空泛太模糊，俾我感覺似中學生讀書報告

好簡單例子
前排有隻sea of thieves航海時畫面好有真實感
Angry Joe直接cut返佢地玩嗰陣點興奮開心，兩個傻9揸住隻船亂咁9行9叫
Gamker就花幾分鐘形容個海點景色優美風光秀麗
我冇玩過隻game，但問我邊個傳達到俾我sea of thieves個海好正好靚，肯定係angry joe
唔好話重視分析定重視娛樂性
Angry joe搞完爛gag都會正經評論隻game，但佢識運用影像優勢去俾觀眾印象，而唔需要你用份鱔稿加背景影片同我介紹

下 我睇Gamker啲片好有共鳴喎
好鍾意佢經常以開發商角度分析
尤其之前睇佢講Zelda, 仁王, 戰神, skyrim同模擬經營
佢真係講到曬隻game點好玩 點高質法
解釋得好清楚有時仲帶到上反思層面 遊戲界既發展(同埋串鳩中國遊戲界 )
仲有好多時玩家冇注意到開發商既用心
睇完覺得學到點樣欣賞一隻遊戲

近兩三年Extra Credit多咗片講點樣Ethically Design Game
講到社會有冇益，謂行業形象，講教育意義
而唔講依d 政治正確既Mechanic點樣好玩
就係離開咗遊戲既本心，所以離地

你岩呀，Extra Credit係教書呀
好多係學到野，但近年多咗片離地

利申: 我剩係睇綠色系列，唔睇Extra History/Extra Sci-fi

你睇過幾多集Gamker先?
點解你答唔出認同唔認同，係因為好多時Gamker唔會將每樣野講到好死
唔會講依樣岩、嗰樣錯，遊戲體驗係一樣個人體驗，一百個人可以有一百個睇法
所以Gamker唔評分，只講適合邊d人玩
唔會將評論流於情緒化，依個先係Gamker中肯既地方

我都只係睇綠色
一隻game咁多manipulation 點可能冇自己立場，你可以唔同意佢，但話呢啲要素點樣先煮到好食佢冇講，我諗係太矯枉過正，對政治正確呢樣嘢太敏感，始終佢冇似垃圾SJW咁9批隻game冇黑人冇lgbt物化女性

同埋extra credits (我依家先睇到我漏左s )我會留意佢，都係睇到佢用自身經歷去講遊戲成癮嗰段片

我覺得真係好出色嘅勸世片，情理兼備

所以會講遊戲道德真係唔奇怪，佢本來係好關心遊戲對人嘅影響

講返gamker，我認我只睇過佢幾段片
但就我睇過嘅，同意你講佢冇將意見講到好死，只係作為一個評論，你立場唔清晰想左右逢源，冇參考價值可言

而且就算一啲知識，gamker半個鐘嘅時間冇乜內容，太多咬文嚼字，睇左幾段我真係頂唔順，youtube得兩倍速
不如你介紹一下邊集係出色

好似廠長，佢雖然係咁屌，但真正表達到好同壞，資訊性內容唔拖泥帶水

唔係話唔講得遊戲道德，亦唔係話要求Extra Credits要講乜野，唔應該講乜野
只係我期待Extra Credits講既係點解遊戲好玩，點樣整好玩既遊戲
用好玩既遊戲去傳遞道德意義，而唔係跳過遊戲依個媒體去講道德價值

唔認同評論要有立場先有參考價值
我個人想要既，係評論提供更廣既角度同更多既資訊
然後我消化資訊，去構造自己既立場

我個人從來冇諗過要分Extra Credits, 廠長, Gamker邊個好邊個壞
總之我覺得佢地言之有物，我就會花時間睇

retro game 睇佢最正

Wa diu 估唔到msx version 係二個世界

睇埋need for speed 條片又係正
Most wanted 同carbon 我都有玩，個陣買左部Xbox 玩好正

佢 SQIJ個集真係

btw 硬係有班撚樣一聽到普通話就係咪都踩

佢最勁係搵朋友去北歐某小島買gimmick呢隻game既北歐小島版，再比較返同日版既分別，最後得出一個好有趣既結論